英國旗王婆婆：除非內地情況好轉，否則短期內不前往

過去常手持英國旗參與反修例示威、人稱「王婆婆」的64歲王鳳瑤表示，去年8月在內地被羈留超過一個月，及後被告知干犯「尋釁滋事罪」，要取保候審，於本月初返港。她表示，除非看到內地情況有好轉，否則短期內不會返內地，擔心再次被羈留。她說，沒有找律師協助，又因為基於不信任，沒有向香港政府尋求協助。

王鳳瑤接受本台訪問表示，內地被羈留及取保候審期間，沒有向家人及朋友求助，擔心會連累對方，感激有港人留意到她的處境，亦有議員跟進事件，相信外界對事件的關注，有利改善在內地被扣留及捕拘人士的處境，她呼籲社會關注12名港人涉嫌偷越邊境在內地被捕的事件。

王鳳瑤說，在離開看守所前曾被要求拍攝短片，講述回港後不會再出席示威活動及接受傳媒訪問，形容自己是違背良心，但希望離開看守所，沒有其他辦法。她又說，未來會繼續在香港參與示威，對於會否擔心違反《港區國安法》被捕，她說不能擔心太多，會繼續堅持爭取民主。

多謝王婆婆，要保重

賣鬼左支那層樓佢搬返黎香港啦

唔知賣唔賣到

拎唔到錢去香港

仲返去？下次返唔到來香港啦

唔賣遲早都被啲死共狗城管強拆
王婆婆被支那呢啲極權閪盯上實搞鳩你

議員幫佢排公屋
拎老綜先

應該去外國尋求政治庇護

自已明知危險仲走上去俾人拉

知唔短手足浪費左幾多時間資源喺你身上面

廢老真係冇分黃藍

依一刻仲諗住上去

好開心知婆婆平安落返黎。

要保重呀。

係 好明顯任揀國家

呢啲可能喺大陸有幾間屋
不過命仔緊要

仲諗住返去

佢識講英文生活到先得架

其實係，口裏說不，但身體好誠實
真係唔明佢

首先要有屋住

佢再留係到或者真係決定返支那
就直頭生存唔到

佢本身好似外國返嚟，應該識英文

天堂有路你不走。地獄無門你卻闖進來

蘋果報導話王婆婆去過奧地利讀音樂
仲要喺美國住過十幾年，唔續簽放棄咗居留權
同埋之前王婆婆D email署名係Alexandra，淨係個英文名都會推斷佢會識英文

咁婆婆住邊?

佢識 同埋難民有語言班
佢去咩國家都可以學啦
除非想再被支支拖上去